\documentclass[a4paper, 12pt]{article} % общий стиль документа
\usepackage{physsummer} % подключение пакета
\usepackage[margin = 2cm]{geometry} % настройка полей страницы
\pagestyle{empty} % стиль страниц, для корректной работы колонтитулов
\setphysstyle{ЛФШ 2021}{Серия 4}{8 класс}
\teachermode

\printtrue

\begin{document}
\printtask{
%\libproblem{savchenko}{1.4.2}

\libproblem{savchenko}{1.4.5b}
\libproblem{rayon}{2018-08-5} 

\task
{
Восьмикласснику Васе поручили перетащить копну сена массой $M = 600\unit{кг}$ из овина в сарай, 
расстояние между которыми $L = 100\unit{м}$. Известно, 
что скорость $v$ мальчика обратно пропорциональна квадрату его массы $m$ вместе с грузом и может быть
выражена формулой: $v = \frac{\beta}{m^2}$, где $\beta$~--- постоянный коэффициент.
Масса Васи равна $m_0 = 50\unit{кг}$.
\begin{enumtask}
\item Найдите значение коэффициента пропорциональности $\beta$, если
расстояние от сарая до овина мальчик (без сена) преодолевает
за время $t_0 = 40\unit{с}$.
\item Определите, какое минимальное время понадобится Васе, чтобы
равными порциями перенести все сено. Для этого случая найдите массу одной порции сена.
\end{enumtask}
}
\libproblem{rayon}{2015-08-4} 
\libproblem{rayon}{2015-08-2} 
\libproblem{rayon}{2018-08-3} 
}
\end{document}